耶教時報 古斌：天主教徒 林鄭參選 教會叫 = 教廷叫 = 上帝叫

作者：古斌

林鄭月娥在政府閉門會議稱，是受到上帝感召去參選的。

許多人認為，林鄭的是妄言，並從釋經去斟酌（例如高銘謙的面書回應）。這是新教的思維，奇怪是教外傳媒也從新教思維去炒作，大概表明在宗教光譜上，有關傳媒是親基督新教。我們應該從天主教的思維去看。

大家不要忘記，只有新教徒才是各自修行，模模糊糊，自己向神禱告問卜。天主教的教義不是這樣。他們相信，耶穌已把陰間的鑰匙交給伯多祿（彼得），而羅馬公教的宗座承自伯多祿，教會肩負起為世人渡航的使命。天主或上帝，在世上並非沉默的，因為有教廷的引導，它體現了天主的旨意。

在這個意義而言，林鄭大概和教會有過一定的溝通，得到支持，才說出這樣的話。正如她在二○一五年底，就表示過天堂給她留了位置，意思大概也是她的努力一直得到教會的首肯，絕非新教理解的釋經錯誤、妄稱上主之名。

不要忘記，湯漢樞機曾經盛讚林鄭說：「十分欣賞政務司司長林鄭月娥的才幹、魄力和勇於接受挑戰的意志。」另外，去年底新任命的助理主教楊鳴章（湯樞機接班人），至今仍是明愛理事會主席，而林鄭一直都和明愛關係友好，教會和林鄭就她參選特首有過溝通亦不為奇。換句話說，林鄭是忠誠的天主教徒，她選上特首，會維護教會利益，既然教會代表了上主，她這種立志又怎不會是上帝／天主的旨意？

唔知講咩好